林忌：流亡美國的中國漫畫家變態辣椒，宣佈在美國成立「上海民族黨」

林忌：流亡美國的中國漫畫家變態辣椒，宣佈在美國成立「上海民族黨」，主要訴求是「反對大一統，滬人治滬」，聲稱創黨是為了徹底顛覆「中國」是一個大一統國家的概念，而「反共是第一步，還要消滅中共生存的土壤：中國這個偽概念」，更提出「我們不僅要反共，還要爭取更多中國人拋棄『中國』這層殼」。

上述觀點的確顛覆了大多數支持民運的華人觀念，甚至超越了很多提出「港獨」或「台獨」者的思維，即從根本上要否定「中國」的存在，這當然會令很多人感到不悅與反抗；因此一如其所說，這種立場「不僅要與中共為敵，還會成為所有自認為『我是中國人』的傳統民運的敵人」。真相往往令人很難接受，例如近日西方傳媒不斷報導，聯合國也要承認與質疑，自陳全國成為了新疆黨委書記之後，瘋狂地迫害百萬維吾爾族的行為，如把大量伊斯蘭信徒送往「勞改營」，甚至連少年足球隊員「非法出國比賽」，也成為扣押的理由；然而這些在外文傳媒上不斷質疑的報導，卻只能搶佔華文傳媒的角落，所引起的同情，遠遠比不上漢人自己的問題──例如北京城清理低端人口，或毒疫苗毒奶粉，或一些維權人士的問題，這背後的原因是為了甚麼呢？

當然被迫害的義士如李旺陽，或其他維權人士每一位都值得尊敬與關注，每一個都應該得到更進一步的聲援，然而華人所不願意承認的真相，就是中共在新疆與西藏的打壓，遠比起在漢人地區來得更兇狠，所謂「大家都是中國人」中的維吾爾人，或者藏人被迫害的消息，卻在華人群體當中得到更少的關注，這背後的道理，就是漢人的民族主義觀之中，一面認為這些少數民族要當中國人；但心內的感受，卻是視之為次一等，甚至根本不當他們是中國人；無論這些受迫害的對象，如何支持「一個中國」，真相就是他們仍被視為「外人」，被視為「有待漢化」的少數族裔，就是和主流的「中國人」不同；因此中共才會動輒把所有反對勢力，打為X獨，總之你挑戰中共的統治地位，你就是台獨港獨疆獨藏獨，那麼作為「中國人」或「中國民族主義者」，就可以心安理得地接受共產黨以暴力去對付異見，這種做法之可以成立，正因為中共以至再早前國民黨所成功建立的思想洗腦──「中國」這個概念，自上世紀以來，已成為了華人自幼被灌輸的宗教思想。

看看緬甸當年的民主招牌──異見者昂山素姬，就是一個非常好的例子；昂山及其黨派，近年被西方傳媒猛烈批評其政府與軍政府合作，或最少坐視政府對少數族裔──羅興亞人的清洗。「中國人」對維吾爾人被清洗無動於衷，就一如「緬甸人」對羅興亞人的態度；這種心態不去探討，或不去轉變的話，即使中共明日倒台，對「中國人」而言，這只是「內戰」的開始，而非「民主中國」的誕生，因為中國人一直都不願承認，「中國」這個國家，以至「中華民族」這個民族主義觀念，是充滿未解決的問題。

遍地開花

敵人嘅敵人就係朋友

一巴打醒了好多人

共產黨都話要認清楚自己嘅民族！

海外